最长上升子序列很简单，用样例讲解：

nums=10,9,2,5,3,7,101,18

另建一个dp数组

i=0:
10是数组中第一个，可以加入子序列中，此时
dp=10
len=1

i=1:
9比10小，所以不能添加到子序列中，但是可以更新10的数，让后来者要求更低
dp=9
len=1

i=2:
dp=2
len=1

i=3:
5比2大，所以可以添加到数组中
dp=2,5
len=2

i=4:
3比5小，所以不能加入序列，但是3又比2大，所以可以更新5的值
dp=2,3
len=2

按此可推出
i=5:
dp=2,3,7
len=3

i=6:
dp=2,3,7,101
len=4

i=7:
dp=2,3,7,18
len=4

重点是如果我们遍历的去查找当前数在dp数组中应该在的位置时（第一个比自身大的值），所用的耗时可能达到O(N)，那么复杂度就在O(N^2)

如果要做到O(Nlog(N))的话，则需要将遍历搜索替换成二分查找来定位位置
